到底點執一張相先叫好？

執一張相除左調色之外
仲有咩位 要留意 要處理
先可以稱得上係一張執得好嘅相

如果要學執好一張相又可以點入手？

我睇好多都係以批評為主
好少有出嚟教下人咁

利申 新手想學野

奶共既來講，執走五.一手勢就叫執得好

唔奶要點執

光暗第一
色先第二

竟然執得走 就可以執返轉頭

五大訴求 缺一不可

睇個人風格

淨係執天就得

執個樣亦得

執返五一出黎

幫啲人執相或者執瘦個人
直程幫佢’整容’
算唔算必要技術？

搏唔到

用光線畫畫

(純分享)
個人嘅步驟就係咁:

幻想下成品圖 清楚自己想要咩效果同風格

構圖係先決條件，Crop相時要留意主次 點可以引導觀眾第一眼就睇到個重點 多餘嘅事物可以執走

光暗第二，光暗可以帶出成張相嘅感覺 比喻好似陰天同晴天嘅分別 先調校整體嘅光暗，再逐少微調 令畫面更加有立體感同故事性，睇多啲黑白相你就會明白，同時光暗都可以guide到同突出個主體

色彩第三，調色上依個好個人，只要個色感同你想表達嗰件事配合到就ok，依個真係無stand，岩feel就好，唔使理人點睇。日系都唔一定淨係藍tone。不過如果影食物 就最好暖色系好d...

三樣都執好唒再留意吓成張相嘅整體性 有冇邊啲位要增加減少，唔使過份追求完美。

影相個步其實已經可以諗多步自己可能會點執張相，可以睇多d外國嘅channel點教人執相 學習下佢哋嘅步驟做法。

無建設性嘅批評就唔洗上心。如果佢地話張相睇得唔舒服 違和感好大，可以直接問下點解會覺得唔好睇，解構下係咪某啲部份做得太過；例如畫面crop得太盡好逼夾、d光太爆睇到好辛苦、鮮艷度太高睇到反胃...

個真執相係個人風格。你鍾意唔代表人鍾意

我見有啲師傅係Utube到教人用ps幫人化妝咁
姐係整光啲個鼻啊 搞下陰影
個啲洗唔洗特登去學？
定普普通通 光暗 顏色就夠？

如果你係指執相係lightroom
執構圖 光暗 對比 色彩
其實係個人風格
比較主觀既咪所謂既日系 粉色系
呢類preset較hit
但點執為之好 係你對果張圖既詮釋係點
冇既定標準係好
可能你每日心情唔同 執相都會反映出黎
忠於自己 唔好盲目炒preset就好

肥媽執瘦咗會點.....?

物極必反

冇睇名

以為貓傻....

唔執最好
執完果啲叫「圖片」，唔係「相片」

佢D相不見天日架

commercial 野一定要咁做
影出黎唔執人地點會比錢你做

冇話好唔好 只有鍾唔鍾意 你幫人咪要人鍾意 你比自己睇咪自己鍾意
當然你光影方向錯呢d就真係唔啱

真

好似買衫咁，最緊要自己鍾意
要了解自己究竟鍾意咩顏色 討厭咩顏色，跟住自己喜好去執，technique可以學，但風格一定唔可以，否則變成罐頭相，好似ig打卡點咁，每個都同一個角度，有咩意思